# Transcript of Pepper&Carrot Episode 08 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa luka tu wan: jan Pepa li sike sin e suno

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|tenpo suno musi mi li kama. taso jan pona ala la, mi ken musi ala e ni...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|a, sina wile e ni: utala pini pi pali telo la, jan ante pi wawa nasa li ken kama
jan Pepa|3|False|pona a, soweli Kawa o!
sitelen|4|False|o kama

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|pini a ...
jan Pepa|2|False|... ale li pona! tenpo ni la mi awen tawa kama ona.

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|2|False|... ona li kama ...
jan Pepa|1|True|taso mi pilin e ni... mi sona e ni...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|tan seme la ona li pali e ni tawa mi ?!! tawa
jan Pepa|2|True|mi
sitelen|4|False|toki kama pi kon ike pi nasin PAKALA nanpa 1
jan Pepa|5|False|... ona li wile ala pona. tan ni la ...
kalama|6|False|LLLOOJE
jan Pepa|3|False|!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kon ike|1|False|šina lawà e kon ikë pi ņasin Pakalāa!
kon ike|2|True|sina wile e ûtala táwa
kon ike|3|False|jan šeme ? ...
sitelen toki|4|False|lipu nanpa luka tu wan: jan Pepa li sike sin e suno
sitelen toki|5|False|PINI
mama|6|False|tenpo June 2015 - www.peppercarrot.com - musi sitelen en toki li tan jan David Revoy - ante toki li tan jan Ret Samys

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|jan Pepa&soweli Kawa li nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 354 li pana e mani la, lipu ni li lon:
mama|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
mama|3|True|sina ken pana kin e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa tawa lipu kama:
mama|7|False|ilo : lipu ni li kepeken taso ilo pi nasin jo pi jan ale. ilo pi nasin Free/Libre li ilo Krita, li ilo Inkscape lon ilo GNU/Linux
mama|6|False|nasin Open-source : sitelen mama suli ale li lon lipu mama, li jo e sitelen mute e sitelen linja.
mama|5|False|nasin lawa : Creative Commons Attribution sina ken ante, li ken pana, li ken esun, li ken pali ante...
mama|2|False|Глеб Бузало - 獨孤欣 & 獨弧悦 - Adam - Addison Lewis - A Distinguished Robot - Adrian Lord - Ahmad Ali - Aina Reich - al - Alandran Alan Hardman - Albert Westra - Alcide - Alex - Alexander Bülow Tomassen - AlexanderKennedy - Alexander Sopicki - Alexandra Jordan Alex Bradaric - Alexey Golubev - Alex Kotenko - Alex Lusco - Alex Silver - Alex V - Alfredo - Ali Poulton (Aunty Pol) - Allan Zieser - Alok Baikadi Andreas Rieger - Andreas Ulmer - Andrej Kwadrin - Andrew - Andrew Godfrey - Andrey Alekseenko - Andy Gelme - Anna Orlova - anonymous Antan Karmola - Anthony Edlin - Antoine - Antonio Mendoza - Antonio Parisi - Ardash Crowfoot - Arjun Chennu - Arne Brix - Arnulf - Arturo J. Pérez Axel Bordelon - Axel Philipsenburg - Ayaskull - barbix - BataMoth - Bela Bargel - Ben Evans - Bernd - Bernhard Saumweber - Betsy Luntao Birger Tuer Thorvaldsen - blacksheep33512 - Boonsak Watanavisit - Boris Fauret - Boudewijn Rempt - BoxBoy - Brent Houghton - Brett Brett Smith - Brian Behnke - Bryan Butler - Bryan Rosander - BS - Bui Dang Hai Trieu - BXS - carlos levischi - Cedric Wohlleber - Charles Charlotte Lacombe-bar - Chris - Chris Radcliff - Chris Sakkas - Christian Gruenwaldner - Christophe Carré - Christopher Bates Christopher Rodriguez - Clara Dexter - codl - Colby Driedger - Conway Scott Smith - Coppin Olivier - Cuthbert Williams - Cyol Cyrille Largillier - Cyril Paciullo - Damien - Daniel - Daniel Björkman - Daniel Lynn - Danny Grimm - Dan Stolyarov - David - David Kerdudo David Tang - Davi Na - Davis Aites - Dawn Blair - DecMoon - Dezponia Veil - DiCola Jamn - Dmitry - Donald Hayward - Douglas Oliveira Pessoa Doug Moen - Duke - Eitan Goldshtrom - Ejner Fergo - Enrico Billich - Enrique Lopez - epsilon - Eric Schulz - Erik Moeller Esteban Manchado Velázquez - Faolan Grady - Fen Yun Fat - Francois Schnell - francou - freecultureftw - Garret Patterson - Gary Thomas Ginny Hendricks - GreenAngel5 - Grigory Petrov - G. S. Davis - Guillaume - Gustav Strömbom - Happy Mimic - Helmar Suschka - Henning Döscher Henry Ståhle - HobbyThor - Igor - Ilyas - Irina Rempt - Ivan Korotkov - Jacob - James Frazier - Jamie Sutherland - Janusz - Jared Tritsch Jason - JDB - Jean-Baptiste Hebbrecht - Jean-Gabriel Loquet - Jeffrey Schneider - Jessey Wright - Jessica Gadling - Jhonny Rosa - Jim Jim Street - Jiska - Joao Luiz - Joerg Raidt - Joern Konopka - joe rutledge - John - John - John Gholson - John Urquhart Ferguson Jónatan Nilsson - Jonathan Leroy - Jonathan Ringstad - Jon Brake - Jorge Bernal - Joseph Bowman - Josh Cavalier - Juju Mendivil - Julia Velkova Julio Avila - Justus Kat - Kailyce - Kai-Ting (Danil) Ko - Kate - Kathryn Wuerstl - Ken Mingyuan Xia - Kevin Estalella - Kevin Trévien - Kingsquee Kroet - Kurain - La Plume - Lars Ivar Igesund - Lenod - Levi Kornelsen - Liang - Liselle - Lise-Lotte Pesonen - Lloyd Ash Pyne - Lorentz Grip Lorenzo Leonini - Louis Yung - Luc Stepniewski - Luke Hochrein - Magnus Kronnäs - Mahwiii - Manuel - Manu Järvinen - Marc et Rick Marco Sousa - marcus - Martin Owens - Mary Brownlee - Masked Admirer - Matthew Reynolds - Matt Lichtenwalner - mefflin ross bullis-bates Michael - Michael F. SChönitzer - Michael Gill - Michael Pureka - Michelle Pereira Garcia - Mike Mosher - Miriam Varón - Miroslav - mjkj Moritz Fuchs - Muriah Summer - Nazhif - Nicholas DeLateur - Nicholas Terranova - Nicki Aya - Nicola Angel - Nicolae Berbece - Nicole Heersema Nielas Sinclair - NinjaKnight Comics - Noble Hays - Noelia Calles Marcos - Nora Czaykowski - No Reward - Nyx - Oleg Schelykalnov Olga Bikmullina - Olivier Amrein - Olivier Brun - Olivier De Rop - Olivier Gavrois - Omar Willey - Oscar Moreno - Öykü Su Gürler - Ozone S. Pat David - Patrick Dezothez - Patrick Gamblin - Paul - Paul - Pavel Semenov - Pet0r - Peter - Peter Moonen - Petr Vlašic Philippe Jean Edward Bateman - Pierre Geier - Pierre Vuillemin - Pranab Shenoy - Praveen Bhamidipati - Pyves & Ran - Raghavendra Kamath Rajul Gupta - Ramel Hill - Raymond Fullon - Ray Powell - Rebecca Morris - Reorx Meng - Ret Samys - Reuben Tracey - Ricardo Muggli - rictic RJ van der Weide - Roberto Zaghis - Robin Moussu - Roman Burdun - Rose “flash” Flashis - Rumiko Hoshino - Rustin Simons - Sally Bridgewater Sami T - Samuel Mitson - Scott Petrovic - Sean Adams - Sebastien - Sevag Bakalian - ShadowMist - shafak - Shawn Meyer - Simon Forster Simon Isenberg - Sonja Reimann-Klieber - Sonny W. - Soriac - Stanislav German-Evtushenko - Stanislav Vodetskyi - Stephan Theelke Stephen Bates - Stephen Smoogen - Steven Bennett - Stuart Dickson - surt - Taedirk - TamaskanLEM - tar8156 - Tas Kartas - Terry Hancock TheFaico - thibhul - Thomas Citharel - Thomas Courbon - Thomas Schwery - Thor Galle - Thornae - Tim Burbank - Tim J. - Tomas Hajek Tom Savage - Travis Humble - tree - Tristy - Tyson Tan - uglyheroes - Urm - usfreitas - Vera Vukovic - Victoria - Victoria White Vladislav Kurdyukov - Vlad Tomash - WakoTabacco - Wander - Westen Curry - Wilhelmine Faust - Xavier Claude - Yalyn Vinkindo - Yaroslav Yasmin - Zeni Pong - Źmicier Kušnaroŭ - zubr kabbi.
